<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tontunas | csuarez]]></title>
  <link href="http://csuarez.github.io/blog/categories/tontunas/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://csuarez.github.io/"/>
  <updated>2013-06-24T23:51:10+02:00</updated>
  <id>http://csuarez.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[César Suárez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hola de nuevo :$]]></title>
    <link href="http://csuarez.github.io/blog/2013/06/13/hola-de-nuevo-%24/"/>
    <updated>2013-06-13T20:54:00+02:00</updated>
    <id>http://csuarez.github.io/blog/2013/06/13/hola-de-nuevo-$</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hace un tiempo escribía esto <a href="http://scriptogr.am/csuarez">aquí</a></p>

<blockquote><p>Bienvenidos a mi blog personal sobre desarrollo y derivados :D.</p>

<p>Llevo mucho tiempo pensando en abrir alguna página/blog/tumblr para poner algunas cosas sobre desarrollo, metodologías, diseño y demás artes oscuras, pero nunca me terminaba de decidir. Llamadlo pereza si queréis, pero más de una vez he tenido alguna ideilla, y por no tener una web donde ponerla, he pasado de escribir nada. La cuestión es que hace poco probé scriptogr.am y casi sin querer me encontré con un blog hecho, así que me dije &ldquo;eso, ¿y por qué no?&rdquo;&ldquo; (cual señorita de anuncio de Teletienda).</p>

<p>No prometo ningún tipo de periodicidad, ni temática aproximada, ni nada; simplemente cuando tenga algo que considere interesante lo publicaré (siempre sobre desarrollo, para off-topics ya tengo Twitter).</p>

<p>Y poco más. ¡Hasta más ver! :D</p></blockquote>

<p>La cosa es que <a href="http://scriptogr.am/">scriptogr.am</a> no me terminó de convencer, me lo hice por pereza por no currarme una plantilla de Jekyll y bueno, &hellip; ¡Qué esta es la buena! ¡Lo prometo! ¡Este es mi blog definitivo! ¡Qué Octopress mola y me lo quedo!</p>

<p>Ya sé que esta todo muy cogido por pinzas, pero he pensado que cuanto antes lo publique antes voy a ponerme a tunear cosas poco a poco.</p>

<p>De nuevo: ¡Hasta más ver!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
